% @file tikzgo.sty
% Funciones para generar tableros de Go usando tikz.

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\message{TikzGo, <2015/06/22>, v1.4 (mlopezviedma@gmail.com)}
\RequirePackage{tikz,ifthen}
\usetikzlibrary{calc}

\def\scale{.5}\def\thediagram{Diagrama}
\newcommand{\tikzgotext}[1]{{\sffamily\bfseries #1}}
\newcommand{\tikzgotextinternal}[1]{{\large\sffamily\bfseries #1}}

\newcounter{gomove}\setcounter{gomove}{0}
\newcounter{godiagram}\setcounter{godiagram}{0}
\newboolean{blackmove}\setboolean{blackmove}{true}
\newboolean{showinglabels}\setboolean{showinglabels}{true}

\newcommand{\togglemove}{
	\ifthenelse{\boolean{blackmove}}
		{\setboolean{blackmove}{false}}
		{\setboolean{blackmove}{true}}}

\newcommand{\godiagram}[3][]{\refstepcounter{godiagram}
	\begin{center}
	\input{#2} \\ \label{godiagram:#2}
	\textbf{\thediagram{} \arabic{godiagram}} \textit{#1}
	\end{center}
	\paragraph{\thediagram{} \arabic{godiagram}.} #3}

\newcommand{\marker}{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw[thick] circle (3mm);
	\end{tikzpicture}}
\newcommand{\blackstonemarker}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\filldraw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thick,white] circle (3mm);
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\whitestonemarker}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thick] circle (3mm);
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\markerx}{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw[thick] (-.3,.3) -- (.3,-.3);
	\draw[thick] (-.3,-.3) -- (.3,.3);
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\blackstonemarkerx}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\filldraw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thick,white] (-.3,.3) -- (.3,-.3);
	\draw[thick,white] (-.3,-.3) -- (.3,.3);
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\whitestonemarkerx}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thick] (-.3,.3) -- (.3,-.3);
	\draw[thick] (-.3,-.3) -- (.3,.3);
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\markert}{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw[thick] (0,.33) -- (-.3,-.19) -- (.3,-.19) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\blackstonemarkert}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\filldraw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thick,white] (0,.33) -- (-.3,-.19) -- (.3,-.19) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\whitestonemarkert}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thick] (0,.33) -- (-.3,-.19) -- (.3,-.19) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\markers}{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw[thick] (-3mm,3mm) -- (3mm,3mm) -- (3mm,-3mm) -- (-3mm,-3mm) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\blackstonemarkers}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\filldraw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thick,white] (-3mm,3mm) -- (3mm,3mm) -- (3mm,-3mm) -- (-3mm,-3mm) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\whitestonemarkers}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thick] (-3mm,3mm) -- (3mm,3mm) -- (3mm,-3mm) -- (-3mm,-3mm) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\markerss}{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw[thin] (-.15,.15) -- (.15,.15)	-- (.15,-.15) -- (-.15,-.15) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\blackstonemarkerss}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\filldraw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thin,white] (-.15,.15) -- (.15,.15)	-- (.15,-.15) -- (-.15,-.15) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\whitestonemarkerss}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw (0,0) circle (4.75mm);
	\draw[thin] (-.15,.15) -- (.15,.15)	-- (.15,-.15) -- (-.15,-.15) -- cycle;
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\blackstone}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\filldraw (0,0) circle (4.75mm);
	\node[scale=.75,text=white] at (0,0) {\tikzgotextinternal{#1}};
\end{tikzpicture}}
\newcommand{\whitestone}[1]{\begin{tikzpicture}[baseline=-1mm,scale=\scale]
	\draw[very thin] (0,0) circle (4.75mm);
	\node[scale=.75] at (0,0) {\tikzgotextinternal{#1}};
\end{tikzpicture}}

\newenvironment{tikzgotree}{
	\begin{tikzpicture}[scale=\scale,level distance=25mm,every node/.style={fill=black!5,circle,inner sep=0pt},grow'=right]
\newcommand{\treenode}[1]{\footnotesize\def\tn{##1}d.\ref{godiagram:\tn}/p.\pageref{godiagram:\tn}}
\node {\phantom{0}}
}{;\end{tikzpicture}}

\newenvironment{tikzgoboard}{
	\begin{tikzpicture}[scale=\scale]
% Tableros sin coordenadas
% 19x19
\newcommand{\drawboard}{\draw[step=1cm,ultra thin] (1,1) grid (19,19);
	\foreach \i in {4,10,16} {\foreach \j in {4,10,16}{
		\filldraw (\i,\j) circle (.75mm); }}}
% 13x13
\newcommand{\drawmboard}{\draw[step=1cm,ultra thin] (1,1) grid (13,13);
	\filldraw (7,7) circle (.75mm);
	\foreach \i in {4,10} {\foreach \j in {4,10} {
		\filldraw (\i,\j) circle (.75mm); }}}
% 9x9
\newcommand{\drawsboard}{\draw[step=1cm,ultra thin] (1,1) grid (9,9);
	\filldraw (5,5) circle (.75mm);
	\foreach \i in {3,7} {\foreach \j in {3,7} {
		\filldraw (\i,\j) circle (.75mm); }}}
% Tableros con coordenadas
% 19x19
\newcommand{\drawboardc}{\draw[step=1cm,ultra thin] (1,1) grid (19,19);
	\foreach \i in {4,10,16} {\foreach \j in {4,10,16}{
		\filldraw (\i,\j) circle (.75mm); }}\ttfamily\footnotesize
	\node at (1,20) {\tikzgotextinternal{A}};\node at (2,20) {\tikzgotextinternal{B}};\node at (3,20) {\tikzgotextinternal{C}};
	\node at (1,0) {\tikzgotextinternal{A}};\node at (2,0) {\tikzgotextinternal{B}};\node at (3,0) {\tikzgotextinternal{C}};
	\node at (4,20) {\tikzgotextinternal{D}};\node at (5,20) {\tikzgotextinternal{E}};\node at (6,20) {\tikzgotextinternal{F}};
	\node at (4,0) {\tikzgotextinternal{D}};\node at (5,0) {\tikzgotextinternal{E}};\node at (6,0) {\tikzgotextinternal{F}};
	\node at (7,20) {\tikzgotextinternal{G}};\node at (8,20) {\tikzgotextinternal{H}};\node at (9,20) {\tikzgotextinternal{J}};
	\node at (7,0) {\tikzgotextinternal{G}};\node at (8,0) {\tikzgotextinternal{H}};\node at (9,0) {\tikzgotextinternal{J}};
	\node at (10,20) {\tikzgotextinternal{K}};\node at (11,20) {\tikzgotextinternal{L}};\node at (12,20) {\tikzgotextinternal{M}};
	\node at (10,0) {\tikzgotextinternal{K}};\node at (11,0) {\tikzgotextinternal{L}};\node at (12,0) {\tikzgotextinternal{M}};
	\node at (13,20) {\tikzgotextinternal{N}};\node at (14,20) {\tikzgotextinternal{O}};\node at (15,20) {\tikzgotextinternal{P}};
	\node at (13,0) {\tikzgotextinternal{N}};\node at (14,0) {\tikzgotextinternal{O}};\node at (15,0) {\tikzgotextinternal{P}};
	\node at (16,20) {\tikzgotextinternal{Q}};\node at (17,20) {\tikzgotextinternal{R}};\node at (18,20) {\tikzgotextinternal{S}};
	\node at (16,0) {\tikzgotextinternal{Q}};\node at (17,0) {\tikzgotextinternal{R}};\node at (18,0) {\tikzgotextinternal{S}};
	\node at (19,20) {\tikzgotextinternal{T}};\node at (19,0) {\tikzgotextinternal{T}};
	\foreach \i in {1,...,19} {\node at (20,\i) {\tikzgotextinternal{\i}}; \node at (0,\i) {\tikzgotextinternal{\i}};}}
% 13x13
\newcommand{\drawmboardc}{\draw[step=1cm,ultra thin] (1,1) grid (13,13);
	\filldraw (7,7) circle (.75mm);
	\foreach \i in {4,10} {\foreach \j in {4,10} {
		\filldraw (\i,\j) circle (.75mm); }}\ttfamily\footnotesize
	\node at (1,14) {\tikzgotextinternal{A}};\node at (2,14) {\tikzgotextinternal{B}};\node at (3,14) {\tikzgotextinternal{C}};
	\node at (1,0) {\tikzgotextinternal{A}};\node at (2,0) {\tikzgotextinternal{B}};\node at (3,0) {\tikzgotextinternal{C}};
	\node at (4,14) {\tikzgotextinternal{D}};\node at (5,14) {\tikzgotextinternal{E}};\node at (6,14) {\tikzgotextinternal{F}};
	\node at (4,0) {\tikzgotextinternal{D}};\node at (5,0) {\tikzgotextinternal{E}};\node at (6,0) {\tikzgotextinternal{F}};
	\node at (7,14) {\tikzgotextinternal{G}};\node at (8,14) {\tikzgotextinternal{H}};\node at (9,14) {\tikzgotextinternal{J}};
	\node at (7,0) {\tikzgotextinternal{G}};\node at (8,0) {\tikzgotextinternal{H}};\node at (9,0) {\tikzgotextinternal{J}};
	\node at (10,14) {\tikzgotextinternal{K}};\node at (11,14) {\tikzgotextinternal{L}};\node at (12,14) {\tikzgotextinternal{M}};
	\node at (10,0) {\tikzgotextinternal{K}};\node at (11,0) {\tikzgotextinternal{L}};\node at (12,0) {\tikzgotextinternal{M}};
	\node at (13,14) {\tikzgotextinternal{N}}; \node at (13,0) {\tikzgotextinternal{N}};
	\foreach \i in {1,...,13} {\node at (14,\i) {\tikzgotextinternal{\i}}; \node at (0,\i) {\tikzgotextinternal{\i}};}}
% 9x9
\newcommand{\drawsboardc}{\draw[step=1cm,ultra thin] (1,1) grid (9,9);
	\filldraw (5,5) circle (.75mm);
	\foreach \i in {3,7} {\foreach \j in {3,7} {
		\filldraw (\i,\j) circle (.75mm); }}\ttfamily\footnotesize
	\node at (1,10) {\tikzgotextinternal{A}};\node at (2,10) {\tikzgotextinternal{B}};\node at (3,10) {\tikzgotextinternal{C}};
	\node at (1,0) {\tikzgotextinternal{A}};\node at (2,0) {\tikzgotextinternal{B}};\node at (3,0) {\tikzgotextinternal{C}};
	\node at (4,10) {\tikzgotextinternal{D}};\node at (5,10) {\tikzgotextinternal{E}};\node at (6,10) {\tikzgotextinternal{F}};
	\node at (4,0) {\tikzgotextinternal{D}};\node at (5,0) {\tikzgotextinternal{E}};\node at (6,0) {\tikzgotextinternal{F}};
	\node at (7,10) {\tikzgotextinternal{G}};\node at (8,10) {\tikzgotextinternal{H}};\node at (9,10) {\tikzgotextinternal{J}};
	\node at (7,0) {\tikzgotextinternal{G}};\node at (8,0) {\tikzgotextinternal{H}};\node at (9,0) {\tikzgotextinternal{J}};
	\foreach \i in {1,...,9} {\node at (10,\i) {\tikzgotextinternal{\i}}; \node at (0,\i) {\tikzgotextinternal{\i}};}}
% Limitar tablero a una zona
\newcommand{\clipboard}[4]{
	\clip (##1,##2) -- (##1,##4) -- (##3,##4) -- (##3,##2) -- cycle;}
%Piedra negra
\newcommand{\black}[1]{\filldraw ##1 circle (4.75mm);}
% Piedra blanca
\newcommand{\white}[1]{
	\filldraw[white] ##1 circle (4.75mm); \draw[very thin] ##1 circle (4.75mm);}
% Marcas de texto
% En una coordenada vacía
\newcommand{\emptylabel}[2]{
	\node[scale=.75,fill=white] (##2) at ##1 {\tikzgotextinternal{##2}};}
% Con una piedra negra
\newcommand{\blacklabel}[2]{\black{##1}
	\node[scale=.75,text=white] (##2) at ##1 {\tikzgotextinternal{##2}};}
% Con una piedra blanca
\newcommand{\whitelabel}[2]{\white{##1}
	\node[scale=.75] (##2) at ##1 {\tikzgotextinternal{##2}};}
% Jugadas
\newcommand{\showlabels}{\setboolean{showinglabels}{true}}
\newcommand{\hidelabels}{\setboolean{showinglabels}{false}}
\newcommand{\move}[1]{
	\stepcounter{gomove}
	\ifthenelse{\boolean{showinglabels}}{
		\ifthenelse{\boolean{blackmove}}
			{\blacklabel{##1}{\arabic{gomove}}}
			{\whitelabel{##1}{\arabic{gomove}}}}{
		\ifthenelse{\boolean{blackmove}}
			{\black{##1}}
			{\white{##1}}}
	\togglemove}
\newcommand{\phantommove}{
	\stepcounter{gomove}\togglemove}
% Marcas circulares
% En una coordenada vacía
\newcommand{\emptymarker}[1]{
	\draw[very thick] ##1 circle (3mm);}
% Con una piedra negra
\newcommand{\blackmarker}[1]{\black{##1}
	\draw[very thick,white] ##1 circle (3mm);}
% Con una piedra blanca
\newcommand{\whitemarker}[1]{\white{##1}\emptymarker{##1}}
% Marcas con una X
% En una coordenada vacía
\newcommand{\emptymarkerx}[1]{
	\draw[very thick] ($ ##1 + (-.3,.3) $) -- ($ ##1 + (.3,-.3) $);
	\draw[very thick] ($ ##1 + (-.3,-.3) $) -- ($ ##1 + (.3,.3) $);}
% Con una piedra negra
\newcommand{\blackmarkerx}[1]{\black{##1}
	\draw[very thick,white] ($ ##1 + (-.3,.3) $) -- ($ ##1 + (.3,-.3) $);
	\draw[very thick,white] ($ ##1 + (-.3,-.3) $) -- ($ ##1 + (.3,.3) $);}
% Con una piedra blanca
\newcommand{\whitemarkerx}[1]{\white{##1}\emptymarkerx{##1}}
% Marcas triangulares
% En una coordenada vacía
\newcommand{\emptymarkert}[1]{
	\draw[very thick] ($ ##1 + (0,.33) $) -- ($ ##1 + (-.3,-.19) $)
		-- ($ ##1 + (.3,-.19) $) -- cycle;}
% Con una piedra negra
\newcommand{\blackmarkert}[1]{\black{##1}
	\draw[very thick,white] ($ ##1 + (0,.33) $) -- ($ ##1 + (-.3,-.19) $)
		-- ($ ##1 + (.3,-.19) $) -- cycle;}
% Con una piedra blanca
\newcommand{\whitemarkert}[1]{\white{##1}\emptymarkert{##1}}
% Marcas cuadradas
% En una coordenada vacía
\newcommand{\emptymarkers}[1]{
	\draw[very thick] ($ ##1 + (-3mm,3mm) $) -- ($ ##1 + (3mm,3mm) $)
		-- ($ ##1 + (3mm,-3mm) $) -- ($ ##1 + (-3mm,-3mm) $) -- cycle;}
% Con una piedra negra
\newcommand{\blackmarkers}[1]{\black{##1}
	\draw[very thick,white] ($ ##1 + (-3mm,3mm) $) -- ($ ##1 + (3mm,3mm) $)
		-- ($ ##1 + (3mm,-3mm) $) -- ($ ##1 + (-3mm,-3mm) $) -- cycle;}
% Con una piedra blanca
\newcommand{\whitemarkers}[1]{\white{##1}\emptymarkers{##1}}
% Pequeñas marcas cuadradas
% En una coordenada vacía
\newcommand{\emptymarkerss}[1]{
	\draw[thin] ($ ##1 + (-.15,.15) $) -- ($ ##1 + (.15,.15) $)
		-- ($ ##1 + (.15,-.15) $) -- ($ ##1 + (-.15,-.15) $) -- cycle;}
% Con una piedra negra
\newcommand{\blackmarkerss}[1]{\black{##1}
	\draw[thin,white] ($ ##1 + (-.15,.15) $) -- ($ ##1 + (.15,.15) $)
		-- ($ ##1 + (.15,-.15) $) -- ($ ##1 + (-.15,-.15) $) -- cycle;}
% Con una piedra blanca
\newcommand{\whitemarkerss}[1]{\white{##1}\emptymarkerss{##1}}
% Tenuki
\newcommand{\blacktenuki}[2]{\blacklabel{##1}{##2}
\node[scale=.85,label=right:\tikzgotextinternal{tenuki}] at ##1 {};}
\newcommand{\whitetenuki}[2]{\whitelabel{##1}{##2}
\node[scale=.85,label=right:\tikzgotextinternal{tenuki}] at ##1 {};}
% Referencia
\newcommand{\at}[1]{\node at ##1 {@};}
}{\end{tikzpicture}}
\endinput
